（日經）朋友20歲迷途知返 想重新學英文

朋友由幼稚園開始就冇聽過英文堂教啲咩
到依家20歲了 出嚟做咗幾年嘢
發現英語水平完全唔得 連基本溝通都好困難

佢拼音接近完全唔識噉濟
26個字母都叫認得
成日教佢生字 佢過一陣又會唔記得點讀
但又會記得啲中文意思 睇返個字同提小小又識

可以點幫佢有有系統噉學返英文
或者有咩書 付費嘅高質字典可以推介一下

睇times
用有道詞典

我都係咁

試下睇D中小學程度嘅英文書先
最好中英對照

字典網上都有Cambridge,Oxford，唔洗「俾錢」嘅。
廿歲人要學，最好就去外國浸。唔係就要去上堂。

可以試下用持續進修基金個二萬蚊報英文班上下
或者工聯會都有二百幾蚊一期既學英文班

跟住再睇英美劇，慢慢由開雙語字幕，再變英文字幕
之後甚至唔開字幕

同埋聽BBC 6 minutes English,
D字好淺 有得跟住script聽

其實真係可以由小一既功課作業做返起，唔好嫌低b
大人應該一個weekend 都做得晒

之後轉去做grammar in use 每本操兩次先去下一本

睇SCMP

我有中學grammar書，要不？

好彩宜家好多英文學校都可以由ABCD開始教起姐,如果唔係你朋友真係GG

我舅父以前完全無學過英文咁濟,前一兩年去左間英文學校學英文,真係會由記26個英文字母開始學

咁既程度點讀times 剩係睇啲逗句號？

你舅父去左邊間讀?

你個朋友係新移民?

EF,佢依嫁有陣時都會上網學英文

搵個小學雞幫佢補習 知恥近乎勇 應該會push到佢

我建議砍掉重練 由小學英文開始學起